\chapter{Testování}
Testování je zásadní součástí každého implementačního procesu. Často bývá opomíjeno, protože vyžaduje dodatečný čas a zdroje, které mohou být v krátkodobém horizontu vnímány jako neefektivní vynaložení úsilí. Nicméně, až po otestování všech možných scénářů a stavů, do kterých se aplikace může dostat, lze testované funkcionality s jistotou garantovat. Úspěšné testování slouží jako důkaz, že výsledné řešení splňuje garantované funkcionality. V této kapitole bude představeno integrační testování backendové části aplikace, které je zaměřeno na ověření funkcionality vyhledávání kontextu.

\section{Integrační testování}
Hlavním cílem práce je nalezení relevantních informací z dokumentové sady na základě dotazu uživatele. Pro otestování této funkcionality byly zvoleny integrační testy, které se zaměří na testování, jestli hledaný kontext je relevantní vůči dotazu uživatele. Pro tyto potřeby bylo vygenerovnáno 20 dokumentů s pomocí ChatGPT~\cite{ChatGPT}. Dokumenty jsou uložené ve složce GSight~\footnote{\url{https://drive.google.com/drive/u/1/folders/18auAJ9LU1_8k1t6B_yLQ5cxkqvG3zCX5}} v Google Drive ve formátech PDF, DOCX a Google Docs. Týkají se interní dokumentace fiktivní společnosti Faison.

\input{text/test/mocking.tex}

Hlavní logika testování spočívá v metodách ve třídě \emph{OllamaChatControllerIT}. V metodě \emph{mockOllamaChatService} z ukázky~\ref{test:mocking} dochází k napodobení (mocking) chování služby \emph{OllamaChatService}~\ref{sec:services}. Napodobení způsobí vrácení kontextu v metodě \emph{generateResponse} zpět volajícímu, čímž dojde k zabránení komunikace s generativním modelem. Napodobení proběhne při každém zavolání metody.

Metoda \emph{contextSearch} v úkázce~\ref{test:context_search} definuje proces zasílání dotazů na koncový bod \emph{/api/ollama/chat} skrze HTTP POST požadavek. Kontrolován je stav odpovědi, zdroje souborů, ze kterých by měl být kontext nalezen a posléze samotný kontext. Ten je kontrolován na shodu klíčových frází, které by se v kontextové odpovědi měly vyskytnout. 

\input{text/test/context_search.tex}

\input{text/test/test_benefits.tex}

Test z úkazky~\ref{test:benefits} kontroluje dotaz \uv{Vypiš mi v bodech, jaké mohu čerpat zaměstnanecké benefity.}. Očekává, že se v odpovědi vyskytnou fráze jako \uv{Wellness programy}, \uv{Flexibilní pracovní doba} \uv{Podpora školného a profesního rozvoje} \uv{Práce na dálku} a další. Tato definice textových hodnot je spravována třídou \emph{TestContextHelper}.